\begin{question}[section=4,subtitle={Parallelplattenleiter},difficulty=,quantity=,type=exm,tags={20131210,20130625}]
	Es soll die Ausbreitungsfähigkeit von  Moden $m$ auf dem abgebildeten Parallelplattenleiter
	(mit $w >> d$, $\varepsilon_r = 1$) untersucht werden.
	\begin{table}[H]
		\caption{Variationen}
		\begin{tabular}{|c|c|}\hline 
			Variable & $m$    \\ \hline
			Einheit & $1$     \\ \hline
			Datum &                 \\ \hline
			A & $TE_n$    \\ \hline
			20131210 & $TM_n$    \\ \hline
			20130625 & $TEM, TE_m, TM_m$ \\ \hline
		\end{tabular}\\
	\end{table}
	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[height=6cm]{\currfiledir/bild.jpeg}
	\end{figure}
	\begin{compactenum}
		\item Finden Sie einen Ansatz für die gefragten Moden, der die Wellengleichung erfüllt und überprüfen Sie dies. Berechnen Sie alle weiteren Komponenten. Ermitteln Sie die Separationsbedingungen und passen Sie an den Rand an. Welche Komponenten verschwinden? (\addpoints{10})
		\item Berechnen Sie den Mediumswiderstand $\nu$, den Feldwellenwiderstand $Z_{W,n}$ und
		die Grenzfrequenz $f_{G,n}$ aller gefragten Moden! (\addpoints{10})
		\item Die Leitung soll von $15$ bis $18~GHz$ im Monomodebetrieb eingesetzt werden. Dimensionieren Sie $d$ so, dass die Grenze für Monomodebetreib $15\%$ über \bzw unter angegebenen Bereich liegt. (\addpoints{7})
		\item Welche Moden sind bei der doppelten Betriebsfrequenz ausbreitungsfähig? (\addpoints{3})
		\item Zeichnen Sie ein Dispersionsdiagramm für die untersten 5 Moden. (\addpoints{5})
	\end{compactenum}
\end{question}
\begin{solution}
	
\end{solution}
